電腦開唔到機 求救

開機之後風扇會着 主機板有燈 display card 都有燈
但係個mon 冇畫面 滑鼠同鍵盤冇反應
已經試過重插啲RAM
有冇人知咩事？

spec?

MB debug 燈？

Spec
b150 ASUS
I5 6500
Gtx 1070

都係嗰幾樣 ，插一條ram逐條ram slot試，拆MB電reset bios

唔係好識 想請教下係咩黎

Ram 已經逐條試左

壞mon

但滑鼠同鍵盤都冇反應 燈都冇

你塊板有4個led對應邊度有故障，有無着到？

無開mon電制

係咪哩個

DRAM_LED

我點斷定係ram 有問題 定ram 槽有問題

係丫, ram有事， 多數超頻ram入唔到啫，拆電reset bios,幾多條ram？

插一條ram boot機，試多幾次就入到

唔該晒你先 我有兩條ram 本身都好地地 一條好似燒左 所以得返正常嗰條去試

都係唔得

ram slot 條條都唔得？
熄火牛供電 ， 拆底板電，等5分鐘，裝返再試。

ram 行貨有單終身保養，ram好難燒嗰喎。

啲ram 金手指用線在抹一次 / 酒精棉花棒 / 刷膠刷(要小心)

ram 糟用掃掃一次 / 用氣噴一噴乾淨佢

跟住每次試一條ram 其中一個 slot 咁試。
試曬咁多個組合 (1條ram 4個slot 各試一次，2條ram 就共8次)

btw , 你幅相真係好難睇係唔係 dram led 燈定隔離果盞燈著。 你自己 睇多次 係唔係 真係 dram 嘅 debug 燈。

如果真係連 ram 都燒得嘅話， 你最好睇下塊底板有無 IC /電路 / 電容出事。

塊板某個位高因温變色就啫係 bye 得。

好似係燒左

佢拆底板電嘅意思係 拆粒鈕扣電柒 & 火牛熄大掣/抆電線 一齊做。

等底板完全斷電5分鐘就會因為無電 reset 過啲 bios setting。 In case 你之前 set 錯嘢 /超得太 high 所以開唔到機 都可以 reset 返去 default

果個位近鏡唔該